\section{HTML5, CSS3 e Javascript}

No desenvolvimento do painel, optamos por criar um sistema Web visando a questão da portabilidade. Sendo assim, utilizamos a linguagem de marcação HTML5 (\textit{HyperText Markup Language}), a linguagem de estilização CSS3 (\textit{Cascading Style Sheets}) e a linguagem de programação JS (\textit{Javascript}) em conjunto com o \textit{Framework} AngularJS 1, conjunto de ferramentas fundamentadas no padrão de projetos MVVM (\textit{Model-View-ViewModel}) que buscam facilitar a integração entre a linguagem de programação (JS) e a linguagem de marcação (HTML5).\footnote{Para mais informações, acesse https://angularjs.org/.}

Segundo \citeonline{shannon2007html}, HTML é uma linguagem para desenvolver estruturas para páginas Web e diferente de PHP e \textit{Python}, ela não é uma linguagem de programação e sim, uma linguagem de marcação, onde marca-se os elementos para e mostrar as informações da página. HTML é a linguagem base da Internet, todos os sites tem códigos HTML para delimitar suas marcações ou estruturas. Possuindo uma estrutura com tags (<exemplo>). Tim Berners-Lee é o criador de HTML. \cite{htmlcssoquee}

De acordo com \citeonline{freeman2008use} assim como o HTML, o CSS também não é uma linguagem de programação, ele define como os elementos de HTML serão personalizados e exibidos.O CSS foi criado para diferenciar a marcação do estilo de página. Conforme o HTML avança, o CSS o acompanha, trazendo soluções, designs modernos e atuais, tudo para a exibição de sua página HTML. A versão que utiliza-se neste projeto é HMTL5 e CSS3.

O \textit{Framework} utilizado para a linguagem CSS foi Bootstrap, que conforme citado por \citeonline{cochran2012twitter}, facilita a criação de páginas Web com a técnologia responsiva, ou seja, a página altera automaticamente a resolução para adequar-se a tela de visualização, seja em computadores, celulares, tablet dentre outros dispositivos. Desenvolvido pelo Twitter, o Bootstrap contém um acervo de elementos e funções personalizadas combinadas do HTML e CSS para o desenvolvimento visual da página Web. Possui interfaces agradáveis, interativas, modernas, torna mais fácil para desenvolver a página Web e também é um dos Frameworks mais utilizados no mundo quando se trata da linguagem CSS. 

No livro \textit{JavaScript: The definitive Guide of} \citeonline{flanagan2006javascript}\textit{JavaScript}, está associada ao HTML e CSS, porém, esta sim é uma linguagem de programação e de alto nível, Interpretada, amplamente integrado devido a facilidade de interação graças ao sistema DOM (\textit{Document Object Model})\footnote{Ferramenta interna ao browser, responsável por manipular os elementos de uma página Web.}, possui paradigma de programação Orientada a Objetos  e baseada em \textit{Scripts}, não é necessário a declaração de tipo de variável. O \textit{JavaScript} é utilizado para controlar o HTML e o CSS, manipulando o comportamento da página. Tem o objetivo de oferecer processos mais dinâmicos e a possibilidade de tornar mais agradável alguns elementos HTML. \textit{JavaScript} permite programação, transformação e processamento de dados enviados e recebidos, além de existir diversos \textit{FrameWorks}\footnote{Montante de códigos já programados que lhe permite a ajuda em solução de um determinado problema.}, que tornam o seu uso mais fácil e agradável. 

Foi desenvolvida por Brendan Eich. Conforme \citeonline{chapman2013javascript} \textit{JavaScript} não possui relação com o Java\footnote{Linguagem de programação desenvolvida pela Sun Microsystems - hoje faz parte da Oracle Corporation.}.

O \textit{Framework} utilizado para a linguagem JavaScript foi Angular JS, que, de acordo com \cite{showthenglr} um \textit{framework} mantido pelo Google, onde permite-se utilizar o HTML como modelo de aplicações Web dinâmicas, ensinando novas sintaxes ao navegador, utilizando comandos chamados de diretivas.

Angular JS é desenvolvido com a tecnologia MVC - Modelo, Visualização e Controle ou  \textit{Model View Controller}, onde \citeonline{green2013angularjs} descrevem:
Modelo como parte de gerenciamento sobre o comportamento de dados.\ 
Visualização como parte de  gerenciamento da parte gráfica da página HTML.\ 
Controle como parte interpretar comandos de controladores de entrada como \textit{mouse} e teclado.
Angular Js simplifica o desenvolvimento de aplicações Web, provendo um maior número de abstrações e flexibilidade para o desenvolvedor.
